<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Love letters to my future self</title>
    <link>https://flyingwonton.github.io/</link>
    <description>Recent content on Love letters to my future self</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://flyingwonton.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Inner join con pandas</title>
      <link>https://flyingwonton.github.io/post/inner-join/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flyingwonton.github.io/post/inner-join/</guid>
      <description>Assumendo di avere due file con entrambi una colonna &amp;ldquo;Col1&amp;rdquo; da voler confrontare, con 5 (cinque) righe in python possiamo risparmiarci qualche improperio su Excel.
import pandas as pddf1 = pd.read_excel(&#39;input.xlsx&#39;) #assumiamo il primo file si chiami input.xlsxdf2 = pd.read_excel(&#39;input2.xlsx&#39;) #assumiamo il primo file si chiami input2.xlsxdf = pd.merge(df1, df2, on = &amp;quot;Col1&amp;quot;, how = &#39;inner&#39;) #si crea un nuovo df dove vengono mantenute solo le righe in cui c&#39;è corrispondenza tra &amp;quot;Col1&amp;quot; nel df1 e &amp;quot;Col1&amp;quot; del df2df.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come lasciare uno script avviato da remoto</title>
      <link>https://flyingwonton.github.io/post/keep-running-ssh/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flyingwonton.github.io/post/keep-running-ssh/</guid>
      <description>In breve, (tra le varie possibilità) attraverso il comando nohup, il quale:
 esegue un altro comando facendogli ignorare il segnale SIGHUP, in modo da permettergli di proseguire l&amp;rsquo;esecuzione anche in caso di una disconnessione dal terminale, o della chiusura dell&amp;rsquo;emulatore di terminale.
 Ovvero:
sudo nohup python3 script.py &amp;amp; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concatenazione di celle verticali su Excel</title>
      <link>https://flyingwonton.github.io/post/concatenate/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flyingwonton.github.io/post/concatenate/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;esigenza è particolarmente banale ma visto che mi ci sono imbattuto più di qualche volta, vale la pena segnarsela.
Come concatenare celle verticali su Excel La situazione di partenza è la seguente:
             elemento1       elemento2       elemento3       Per ottenere, ad esempio:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Read more?</title>
      <link>https://flyingwonton.github.io/post/read-more/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flyingwonton.github.io/post/read-more/</guid>
      <description>Per quanto read more alla fine dei post si presti perfettamente allo scopo, una delle feature di Hugo è sicuramente la sua capacità di personalizzazione.
Come personalizzare il read more in Hugo È una cosa estremamente banale ma non avendola trovata altrove la segno di seguito. Di default, Hugo prende dal file di configurazione config.toml la stringa da apporre. Segue un estratto del file, si faccia riferimento al parametro &amp;ldquo;readMore&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://flyingwonton.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flyingwonton.github.io/about/</guid>
      <description>Ciao Non ho talenti o expertise particolari. Mi rompo la testa sulle cose finché non funzionano.
Se come disse Damian Conway:
 Documentation is a love letter that you write to your future self.
 Questa può essere considerata una raccolta di post piena di sentimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deployare Hugo su GitHub pages</title>
      <link>https://flyingwonton.github.io/post/hello/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flyingwonton.github.io/post/hello/</guid>
      <description>Questo sito è basato su Hugo, generatore di siti statici scritto in Go. Hugo crea siti veloci e relativamente semplici da far girare. L&amp;rsquo;inghippo sta nel relativamente.
Gli assunti da cui parto sono i seguenti:
 Hugo è stato installato. Diversamente, si faccia riferimento qui. Il setup di Hugo e la configurzione del tema è stato completato e testato in locale.  Deploy su GitHub Pages A questo punto, l&amp;rsquo;unica cosa che manca è deployare Hugo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
